[
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 1,
    "question": "les \u00e9l\u00e9ments correctes d\u2019ergonomie au \u2026 du travail sont :",
    "options": [
      "A.  r\u00e9duire la \u2026..",
      "B.  utiliser la gravitation, ne \u2026 plus\u2026.",
      "C.  \u00e9viter le mouvement excessif de la t\u00eate",
      "D.  raccourcir ou supprimer les pauses",
      "E.  position assis- \u2026."
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 2,
    "question": "les formes de l\u2019ergonomie sont :",
    "options": [
      "A.  ergonomie de correction",
      "B.  ergonomie de produit",
      "C.  ergonomie productivit\u00e9",
      "D.  ergonomie production",
      "E.  ergonomie conception"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 3,
    "question": "byssinose est caus\u00e9e par :",
    "options": [
      "A.  sisal",
      "B.  poussi\u00e8re de coton",
      "C.  poussi\u00e8re de ciment",
      "D.  amiante",
      "E.  chanvre"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 4,
    "question": "les prochaines sont pneumoconiose collag\u00e8nes :",
    "options": [
      "A.  saturnisme",
      "B.  byssinose",
      "C.  asbestose",
      "D.  silicose",
      "E.  tuberculose"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 5,
    "question": "les crit\u00e8res de diagnostic positif d\u2019asthme professionnel sont :",
    "options": [
      "A.   l\u2019exposition professionnelle pr\u00e9c\u00e9dant le d\u00e9but des sympt\u00f4mes asthmatiques",
      "B.  les liens entre les sympt\u00f4mes de l\u2019asthme et le travail",
      "C.  le test positif de la provocation bronchique sp\u00e9cifique",
      "D.  la diminution de l\u2019ige sp\u00e9cifique",
      "E.  l\u2019augmentation des ige"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 6,
    "question": "le diagnostic positif d\u2019une maladie professionnel implique :",
    "options": [
      "A.  de trouver le facteur \u00e9tiologique au travail",
      "B.  de prouver une dur\u00e9e d\u2019exposition suffisante",
      "C.  d\u2019avoir des donn\u00e9es cliniques sp\u00e9cifique",
      "D.  de procurer une intensit\u00e9 d\u2019exposition suffisante",
      "E.  diagnostique de la m\u00eame maladie \u00e0 tous les travailleurs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 7,
    "question": "classification des agents biologiques sur la base de :",
    "options": [
      "A.  \u2026. a provoquer les \u2026",
      "B.   ??........ dans la communaut\u00e9",
      "C.  le traitement de la prophylaxie",
      "D.  capacit\u00e9 \u00e0 causer des maladies",
      "E.  capacit\u00e9 \u00e0 causer des accidents"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 8,
    "question": "le syndrome d\u2019irradiation aig\u00fce comprend :",
    "options": [
      "A.  des modifications h\u00e9matologiques",
      "B.  pathologie gasto-\u2026",
      "C.  pathologie pulmonaire",
      "D.  param\u00e8tres h\u00e9matologiques normaux",
      "E.  br\u00fblures thermiques"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 9,
    "question": "les sympt\u00f4mes du stress :",
    "options": [
      "A.  maux de t\u00eate",
      "B.  troubles d\u2019alimentation",
      "C.  probl\u00e8me d\u2019estomac",
      "D.  bonheur",
      "E.  troubles de sommeil"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 10,
    "question": "les solvants organiques :",
    "options": [
      "A.  peuvent avoir des effets toxiques",
      "B.  peuvent d\u00e9terminer l\u2019irritation ?",
      "C.  peuvent d\u00e9terminer la narcose",
      "D.  peut endommager les composants sanguins",
      "E.  d\u2019habitude,  sont des substances solides, cristalline"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 11,
    "question": "possibles facteurs \u00e9tiologiques de l\u2019asthme professionnel :",
    "options": [
      "A.  les isocyanates",
      "B.  les rayonnement non ionisants",
      "C.  le chrome 6+",
      "D.  la poussi\u00e8re de silice",
      "E.  les poussi\u00e8re de bois"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 12,
    "question": "en cas d\u2019exposition \u00e0 l\u2019amiante :",
    "options": [
      "A.  une complication est le m\u00e9soth\u00e9liome malin",
      "B.  des petites opacit\u00e9s arrondies r\u00e9guli\u00e8res peuvent \u00eatre trouv\u00e9 d\u2019habitude sur la radiographie de la poitrine",
      "C.  une complication est le cancer du poumon",
      "D.  il n\u2019y a pas de signes\u2026.",
      "E.  \u2026. est la plus fr\u00e9quente \u2026"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 13,
    "question": "*l\u2019\u00e9preuve fonctionnelle \u2026 pour\u2026",
    "options": [
      "A.  dysfonction restrictive",
      "B.  dysfonction obstructive",
      "C.  dysfonction mixte",
      "D.  aucun",
      "E.  tout"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 14,
    "question": "une maladie professionnelle : flou !!!",
    "options": [
      "A.  est toujours contagieuse",
      "B.  est \u2026 d\u2019\u00eatre \u2026",
      "C.  est d\u00e9clar\u00e9 de m\u00e9decin de travail, \u2026. tout le monde",
      "D.  n\u00e9cessite une exposition \u2026.",
      "E.  est avoir une \u2026. professionnelle"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 15,
    "question": "pr\u00e9vention ou contr\u00f4le de risque peuvent \u00eatre effectu\u00e9es par :",
    "options": [
      "A.  \u00e9limination des risques",
      "B.  remplacement des risques",
      "C.  r\u00e9duire le temps d\u2019exposition",
      "D.  une ver\u2026 locale le cas \u00e9ch\u00e9ant",
      "E.  \u2026 rapide"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 16,
    "question": "un seuil de dose est :",
    "options": [
      "A.  un niveau de dose en dessous de laquelle aucun effet observable ne se produit",
      "B.  un niveau de dose qui peut conduire \u2026.",
      "C.  \u2026\u2026.",
      "D.  \u2026\u2026.",
      "E.  \u2026.. \u00e0 respecter (ou inspecter c\u2019est flou)"
    ],
    "correct_answers": ["A", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 17,
    "question": "comment pouvez-vous vous prot\u00e9ger des radiations ?",
    "options": [
      "A.  diminuer la distance de la source",
      "B.  r\u00e9duire le temps d\u2019exposition",
      "C.  prot\u00e9ger les personnes expos\u00e9es",
      "D.  r\u2026 le risque ?",
      "E.  augmenter la distance de la source"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 18,
    "question": "le syndrome des vibrations mains-bras comprend :",
    "options": [
      "A.  des modifications vasculaires",
      "B.  des troubles neurologiques",
      "C.  \u2026\u2026",
      "D.  \u2026\u2026",
      "E.  \u2026\u2026."
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 19,
    "question": "les effets n\u00e9gatifs du travail sur la sant\u00e9 sont :",
    "options": [
      "A.  accidents",
      "B.  z",
      "C.  augmentation de l\u2019estime de soi",
      "D.  z",
      "E.  maladies li\u00e9es au travail"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 20,
    "question": "cadmium :",
    "options": [
      "A.  est toxique par la transpiration",
      "B.  peut causer cancer",
      "C.  est un m\u00e9tal liquide",
      "D.  est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie de batteries",
      "E.  est un toxique respiratoire"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 21,
    "question": "*les formes cliniques de pneumoconiose \u00e0 charbon sont :",
    "options": [
      "A.  asbestose s\u00e9v\u00e8re",
      "B.  forme infectieuse",
      "C.  forme supra-aig\u00fce",
      "D.  forme cutan\u00e9e",
      "E.  fibrose massive progressive"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 22,
    "question": "les agents biologiques :",
    "options": [
      "A.  sont regroup\u00e9s en quatre groupes des agents biologiques",
      "B.  sont regroup\u00e9s en 3 groupes et deux classes",
      "C.  groupe 1 provoque des maladies graves chez l\u2019homme",
      "D.  groupe 2 avantages habituellement d\u2019une prophylaxie ou d\u2019un traitement efficaces",
      "E.  groupe 3 peut provoquer une maladie grave chez l\u2019homme"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 23,
    "question": "le bruit peut g\u00e9n\u00e9rer",
    "options": [
      "A.  une perte auditive",
      "B.  violence",
      "C.  narcose aig\u00fce",
      "D.  diminution de l\u2019attention",
      "E.  mort subite"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 24,
    "question": "les sympt\u00f4mes de la rhinite allergique professionnelle sont :",
    "options": [
      "A.  nez qui coule",
      "B.  mal de t\u00eate",
      "C.  anesth\u00e9sie des doigts",
      "D.  d\u00e9chirer permanente",
      "E.  douleur abdominale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 25,
    "question": "le stress au travail se produit lorsque :",
    "options": [
      "A.  le travail post\u00e9",
      "B.  la bonne organisation de l\u2019\u00e9quipe",
      "C.  l\u2019ins\u00e9curit\u00e9 d\u2019emploi",
      "D.  des exigences \u00e9lev\u00e9es",
      "E.  la pression du temps"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 26,
    "question": "*caract\u00e9ristiques de pneumoconiose non collag\u00e8ne sont :",
    "options": [
      "A.  r\u00e9action irr\u00e9versible caus\u00e9e par la poussi\u00e8re",
      "B.  massif prolif\u00e9ration de collag\u00e8ne",
      "C.  r\u00e9action du stroma est minime",
      "D.  effarouchement permanent des poumons",
      "E.  r\u00e9action du stromale intense"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 27,
    "question": "en mati\u00e8re de sant\u00e9 au travail des mesures pr\u00e9ventives sont :",
    "options": [
      "A.  pratique d\u2019ing\u00e9nierie et de travail pour maintenir les risques sur les valeurs admissibles",
      "B.  ventilation efficace",
      "C.  \u00e9quipement protecteur",
      "D.  le respect des niveaux donc d\u2019exposition admissible",
      "E.  la formation des travailleurs"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 28,
    "question": "sant\u00e9 au travail :",
    "options": [
      "A.  emp\u00eache les d\u00e9parts du travail",
      "B.  contr\u00f4le des risques professionnels",
      "C.  contre l\u2019adaptation du travail aux gens",
      "D.  contr\u00f4ler l\u2019adaptation des personnes \u00e0 leur emploi",
      "E.  assure des actions curatives dans les entreprises"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 29,
    "question": "complications d\u2019amiantose sont :",
    "options": [
      "A.  m\u00e9soth\u00e9liome malin",
      "B.  la tuberculose du poumon",
      "C.  mpoc",
      "D.  attaque c\u00e9r\u00e9brale",
      "E.  syndrome de raynaud"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 30,
    "question": "*l\u2019amiante est :",
    "options": [
      "A.  un compos\u00e9 organique fibrillaire",
      "B.  une min\u00e9rale fibrillaire",
      "C.  une maladie professionnelle",
      "D.  un solvant organique",
      "E.  un naccoque"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 31,
    "question": "profession \u00e0 haut risque pour la pneumopathie d\u2019hypersensibilit\u00e9 sont :",
    "options": [
      "A.  infirmi\u00e8res",
      "B.  travailleurs de \u2026",
      "C.  le personnel de \u2026 d\u2019ene\u2026",
      "D.  les chauffeurs de taxi",
      "E.  les fonctionnaires"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 32,
    "question": "maladies professionnelles qui peuvent survenir dans les professionnels de la sant\u00e9 :",
    "options": [
      "A.  infection hiv - sida",
      "B.  empoisonnement au plomb",
      "C.  h\u00e9patite c",
      "D.  lumbago",
      "E.  allergies"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 33,
    "question": "sources de donn\u00e9es d\u2019exposition professionnelles sont :",
    "options": [
      "A.  le patient",
      "B.  les services de sant\u00e9 au travail",
      "C.  les dossiers de la police",
      "D.  l\u2019employeur",
      "E.  les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 34,
    "question": "la phase toxico-cin\u00e9tique implique :",
    "options": [
      "A.  excr\u00e9tion",
      "B.  inhibition enzymatique",
      "C.  d\u00e9p\u00f4t",
      "D.  le transport et la distribution",
      "E.  exposition"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 35,
    "question": "les solvants organiques sont utilis\u00e9s comme :",
    "options": [
      "A.  adh\u00e9sifs",
      "B.  antigel",
      "C.  agents de nettoyage \u00e0 sec",
      "D.  condiments",
      "E.  d\u00e9graissants"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 36,
    "question": "avantages de l\u2019ergonomie sont :",
    "options": [
      "A.  augmenter les chiffres d\u2019affaires",
      "B.  diminuer le risque de blessures",
      "C.  augmenter les erreurs",
      "D.  augmenter la productivit\u00e9",
      "E.  augmenter les jours de travail"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 37,
    "question": "dans l\u2019exposition aux solvants organiques :",
    "options": [
      "A.  laver imm\u00e9diatement les yeux",
      "B.  retirer les v\u00eatements et les chaussures contamin\u00e9s",
      "C.  laver la peau avec de l\u2019eau et du savon",
      "D.  des antibiotiques sans n\u00e9cessaire",
      "E.  lancer imm\u00e9diatement un traitement \u2026."
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 38,
    "question": "sant\u00e9 au travail collabore avec :",
    "options": [
      "A.  hygi\u00e8ne du travail",
      "B.  ergonomie",
      "C.  math\u00e9matiques",
      "D.  la s\u00e9curit\u00e9 au travail",
      "E.  r\u00e9habilitation"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 39,
    "question": "les risques qui peuvent me mener au cancer sont :",
    "options": [
      "A.  rayonnement ionisant",
      "B.  bruit",
      "C.  amiante",
      "D.  benz\u00e8ne",
      "E.  vibration"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 40,
    "question": "questions n\u00e9cessaires \u00e0 une histoire de l\u2019asthme professionnelle sont :",
    "options": [
      "A.  quelles sont les sympt\u00f4mes ?",
      "B.  r\u00e9cents changements dans l\u2019environnement de travail",
      "C.  comment sont les sympt\u00f4mes li\u00e9s au travail",
      "D.  quel est votre travail",
      "E.  buvez-vous de la bi\u00e8re"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 41,
    "question": "dangers au milieu de travail :",
    "options": [
      "A.  agents chimiques",
      "B.  conditions de travail bien contr\u00f4l\u00e9es",
      "C.  les facteurs psychosociaux",
      "D.  bruit et vibrations",
      "E.  une mauvaise ergonomie du poste de travail"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 42,
    "question": "les facteurs \u00e9tiologiques pour les allergies professionnelles sont :",
    "options": [
      "A.  poussi\u00e8re domestique",
      "B.  produits chimiques",
      "C.  les squames d\u2019animaux",
      "D.  pollens",
      "E.  l\u2019amiante"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 43,
    "question": "effets chroniques du bruit sur la sant\u00e9 sont :",
    "options": [
      "A.  hypoacousie",
      "B.  le traumatisme acoustique",
      "C.  effets comportementaux",
      "D.  acouph\u00e8nes aigu\u00ebs",
      "E.  la perte auditive due au bruit"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 44,
    "question": "analyse \u00e9conomique du poste de travail implique :",
    "options": [
      "A.  entrevue des employ\u00e9s",
      "B.  analyse vid\u00e9o de position dangereuse identifi\u00e9",
      "C.  analyse vid\u00e9o des machineries en fonction",
      "D.  \u00e9tude du poste de travail",
      "E.  les donn\u00e9es de cong\u00e9 de maladie"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 45,
    "question": "les sources de stress au travail sont :",
    "options": [
      "A.  grande autonomie ou de contr\u00f4le sur le travail",
      "B.  l\u2019insuffisance des ressources pour faire le travail",
      "C.  des exigences \u00e9lev\u00e9es",
      "D.  pression du temps",
      "E.  violence/harc\u00e8lement"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 46,
    "question": "les travailleurs du secteur des soins de sant\u00e9 sont expos\u00e9es \u00e0 :",
    "options": [
      "A.  virus de l\u2019h\u00e9patite c et b",
      "B.  stress",
      "C.  violence",
      "D.  amiante",
      "E.  le travail poste"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 47,
    "question": "le stress au travail se produit lorsque :",
    "options": [
      "A.  demande d\u2019emploi sont plus \u00e9lev\u00e9 que les possibilit\u00e9s des travailleurs",
      "B.  les travailleurs doivent demeurer des heures suppl\u00e9mentaires au travail",
      "C.  le travailleur est expos\u00e9s \u00e0 des accidents de travail",
      "D.  le salaire est trop \u00e9lev\u00e9",
      "E.  les relations personnelles sont bonnes"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 48,
    "question": "quels \u00e9l\u00e9ments ne sont pas des facteurs de risques ergonomiques ?\u200b",
    "options": [
      "A. activit\u00e9s r\u00e9p\u00e9titives\u200b",
      "B. vibrations m\u00e9caniques\u200b",
      "C. manutention manuelle de charge\u200b",
      "D. effort intellectuel\u200b",
      "E. effort physique soutenu"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 49,
    "question": "les agents biologiques sont class\u00e9s en groupes sur la base de :\u200b",
    "options": [
      "A. risque d'infection\u200b",
      "B. traitement ou prophylaxie efficace\u200b",
      "C. capacit\u00e9 \u00e0 causer des maladies aux travailleurs\u200b",
      "D. capacit\u00e9 \u00e0 causer des accidents\u200b",
      "E. propagation \u00e0 la communaut\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 50,
    "question": "quels \u00e9l\u00e9ments font partie du syndrome d'irradiation aigu\u00eb ?\u200b",
    "options": [
      "A. br\u00fblures thermiques\u200b",
      "B. modifications h\u00e9matologiques\u200b",
      "C. pathologie gastro-intestinale\u200b",
      "D. pathologie c\u00e9r\u00e9brale\u200b",
      "E. param\u00e8tres h\u00e9matologiques normaux"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 51,
    "question": "quels sont les sympt\u00f4mes du stress ?\u200b",
    "options": [
      "A. maux de t\u00eate\u200b",
      "B. troubles de l\u2019alimentation\u200b",
      "C. probl\u00e8mes d\u2019estomac\u200b",
      "D. bonheur\u200b",
      "E. troubles du sommeil"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 52,
    "question": "quels sont les crit\u00e8res diagnostiques de l\u2019asthme professionnel ?\u200b",
    "options": [
      "A. exposition professionnelle pr\u00e9c\u00e9dant les sympt\u00f4mes\u200b",
      "B. sympt\u00f4mes asthmatiques d\u00e8s le premier jour d\u2019exposition\u200b",
      "C. lien entre les sympt\u00f4mes et le travail\u200b",
      "D. test positif de provocation bronchique sp\u00e9cifique\u200b",
      "E. diminution des ige sp\u00e9cifiques"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 53,
    "question": "concernant une dermatose allergique de contact professionnelle :\u200b",
    "options": [
      "A. l\u2019apparition des l\u00e9sions se fait au site d\u2019action de l\u2019agent nocif\u200b",
      "B. les l\u00e9sions peuvent se propager \u00e0 distance\u200b",
      "C. la dermatose a un caract\u00e8re individuel\u200b",
      "D. elle gu\u00e9rit toujours apr\u00e8s suppression de la cause\u200b",
      "E. r\u00e9action antig\u00e8ne-anticorps n\u00e9gative"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 54,
    "question": "quelles sont les principales sources de stress au travail ?\u200b",
    "options": [
      "A. grande autonomie ou bon contr\u00f4le du travail\u200b",
      "B. insuffisance des ressources pour faire le travail\u200b",
      "C. exigences \u00e9lev\u00e9es\u200b",
      "D. pressions du temps\u200b",
      "E. violence / harc\u00e8lement"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 55,
    "question": "\u00e0 quoi sont expos\u00e9s les travailleurs du secteur des soins de sant\u00e9 ?\u200b",
    "options": [
      "A. virus de l\u2019h\u00e9patite c et b\u200b",
      "B. stress\u200b",
      "C. violence\u200b",
      "D. dioxyde de silicium cristallin libre\u200b",
      "E. travail en poste"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 56,
    "question": "quelles affirmations sont vraies sur le suivi de la sant\u00e9 des travailleurs ?\u200b",
    "options": [
      "A. la surveillance \u00e9value la sant\u00e9 pour d\u00e9tecter les maladies pr\u00e9coces\u200b",
      "B. son objectif principal est de pr\u00e9venir les maladies professionnelles et accidents\u200b",
      "C. les r\u00e9sultats servent \u00e0 prot\u00e9ger et promouvoir la sant\u00e9 des travailleurs\u200b",
      "D. elle inclut examens m\u00e9dicaux, surveillances biologiques, questionnaires, etc.\u200b",
      "E. elle commence par une \u00e9valuation des risques familiaux des travailleurs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 57,
    "question": "les solvants organiques :",
    "options": [
      "A. sont des substances solides et cristallines",
      "B. peuvent avoir des effets toxiques",
      "C. peuvent provoquer une irritation",
      "D. peuvent induire une narcose",
      "E. peuvent endommager les composants sanguins"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 58,
    "question": "les substances suivantes sont reconnues comme canc\u00e9rog\u00e8nes :\u200b",
    "options": [
      "A. virus de l'h\u00e9patite c\u200b",
      "B. chrome (6+)\u200b",
      "C. cadmium\u200b",
      "D. radon\u200b",
      "E. co"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 59,
    "question": "comment peut-on se prot\u00e9ger des radiations ?\u200b",
    "options": [
      "A. diminuer la distance de la source\u200b",
      "B. r\u00e9duire le temps d'exposition\u200b",
      "C. prot\u00e9ger les personnes expos\u00e9es\u200b",
      "D. reconnaitre le risque\u200b",
      "E. augmenter la distance de la source"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 60,
    "question": "le syndrome des vibrations main-bras comprend :\u200b",
    "options": [
      "A. modifications vasculaires\u200b",
      "B. troubles neurologiques\u200b",
      "C. troubles gastro-intestinaux\u200b",
      "D. mal des transports\u200b",
      "E. maux de dos avec souffrance des disques ou arthrite"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 61,
    "question": "pour une substance chimique, un seuil de dose est :\u200b",
    "options": [
      "A. un niveau de dose en dessous duquel aucun effet observable ne se produit.   \u200b",
      "B. un niveau de dose qui peut conduire \u00e0 des effets n\u00e9fastes sp\u00e9cifiques\u200b",
      "C. un niveau de dose en dessous duquel se produisent des effets aigus\u200b",
      "D. un niveau de dose qui peut conduire au cancer professionnel\u200b",
      "E. un niveau de dose obligatoire \u00e0 respecter"
    ],
    "correct_answers": ["A"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 62,
    "question": "les types de toxicit\u00e9 incluent :\u200b",
    "options": [
      "A. toxicit\u00e9 aigu\u00eb\u200b",
      "B. canc\u00e9rog\u00e9nicit\u00e9\u200b",
      "C. infectieux\u200b",
      "D. toxicit\u00e9 pour la reproduction\u200b",
      "E. irritations et effets corrosifs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 63,
    "question": "les effets n\u00e9gatifs du travail incluent :\u200b",
    "options": [
      "A. accidents\u200b",
      "B. maladies professionnelles\u200b",
      "C. augmentation de l'estime de soi\u200b",
      "D. absent\u00e9isme\u200b",
      "E. maladies li\u00e9es au travail"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 64,
    "question": "concernant le cadmium :\u200b",
    "options": [
      "A. il est excr\u00e9t\u00e9 par la transpiration\u200b",
      "B. il peut causer le cancer\u200b",
      "C. c'est le seul m\u00e9tal liquide\u200b",
      "D. il est utilis\u00e9 dans l\u2019industrie des batteries\u200b",
      "E. il est un toxique respiratoire"
    ],
    "correct_answers": ["B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 65,
    "question": "une des formes cliniques de pneumoconiose au charbon est :\u200b",
    "options": [
      "A. asbestose simple\u200b",
      "B. forme infectieuse\u200b",
      "C. forme supra-aigu\u00eb\u200b",
      "D. forme cutan\u00e9e\u200b",
      "E. fibrose massive progressive"
    ],
    "correct_answers": ["E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 66,
    "question": "concernant les agents biologiques :\u200b",
    "options": [
      "A. ils sont regroup\u00e9s en quatre groupes\u200b",
      "B. ils sont regroup\u00e9s en trois groupes et deux classes\u200b",
      "C. le groupe 1 provoque des maladies graves chez l\u2019homme\u200b",
      "D. le groupe 2 b\u00e9n\u00e9ficie g\u00e9n\u00e9ralement d'une prophylaxie ou d'un traitement efficace\u200b",
      "E. le groupe 3 peut provoquer une maladie grave chez l\u2019homme"
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 67,
    "question": "l'exposition chronique au bruit peut entra\u00eener :\u200b",
    "options": [
      "A. perte auditive\u200b",
      "B. violence\u200b",
      "C. narcose aigu\u00eb\u200b",
      "D. diminution de l\u2019attention\u200b",
      "E. mort subite"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 68,
    "question": "les sympt\u00f4mes de la rhinite allergique professionnelle sont :\u200b",
    "options": [
      "A. \u00e9ternuements\u200b",
      "B. mal de t\u00eate\u200b",
      "C. anesth\u00e9sie temporaire des doigts\u200b",
      "D. rhinorrh\u00e9e permanente\u200b",
      "E. douleur abdominale"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 69,
    "question": "le stress au travail se produit lorsque :\u200b",
    "options": [
      "A. travail de nuit\u200b",
      "B. bonne organisation de l'\u00e9quipe\u200b",
      "C. ins\u00e9curit\u00e9 de l\u2019emploi\u200b",
      "D. exigences \u00e9lev\u00e9es\u200b",
      "E. pression du temps"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 70,
    "question": "les caract\u00e9ristiques d'une pneumoconiose non collag\u00e8ne sont :\u200b",
    "options": [
      "A. r\u00e9action r\u00e9versible caus\u00e9e par la poussi\u00e8re dans les poumons\u200b",
      "B. prolif\u00e9ration massive de collag\u00e8ne\u200b",
      "C. r\u00e9action stromale minime\u200b",
      "D. dommages permanents aux poumons\u200b",
      "E. r\u00e9action stromale intense"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 71,
    "question": "les mesures pr\u00e9ventives en sant\u00e9 au travail incluent :\u200b",
    "options": [
      "A. ing\u00e9nierie et pratiques de travail pour maintenir les risques sous les valeurs admissibles\u200b",
      "B. ventilation efficace\u200b",
      "C. \u00e9quipement de protection\u200b",
      "D. ing\u00e9nierie et pratiques de travail pour maintenir les risques au-dessus des limites autoris\u00e9es\u200b",
      "E. formation des travailleurs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 72,
    "question": "la sant\u00e9 au travail permet de :\u200b",
    "options": [
      "A. emp\u00eacher les d\u00e9parts du travail\u200b",
      "B. contr\u00f4ler les risques professionnels\u200b",
      "C. adapter le travail aux gens\u200b",
      "D. adapter les personnes \u00e0 leur emploi\u200b",
      "E. assurer des actions curatives dans les entreprises pour les pathologies chroniques"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 73,
    "question": "complications de la silicose :",
    "options": [
      "A. m\u00e9soth\u00e9liome malin",
      "B. cancer du poumon",
      "C. mpoc",
      "D. allaque c\u00e9r\u00e9brale",
      "E. syndrome de raynaud"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 74,
    "question": "l'amiante est :*",
    "options": [
      "A. un compos\u00e9 organique fibrillaire",
      "B. une min\u00e9rale fibrillaire",
      "C. une maladie professionnelle",
      "D. un solvant organique",
      "E. un narcotique"
    ],
    "correct_answers": ["B"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 75,
    "question": "\u200b professions \u00e0 haut risque pour la pneumopathie d'hypersensibilit\u00e9 :",
    "options": [
      "A. infirmi\u00e8res",
      "B. travailleurs de silos",
      "C. le personnel de ma\u00efs d'ensilage",
      "D. les chauffeurs de taxi",
      "E. les fonctionnaires"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 76,
    "question": "\u200b maladies professionnelles qui peuvent survenir dans les professionnels de la sant\u00e9 :",
    "options": [
      "A. infection hiv - sida",
      "B. intoxication au plomb (saturnisme)",
      "C. h\u00e9patite c",
      "D. lumbago",
      "E. allergies"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 77,
    "question": "\u200b sources de donn\u00e9es d'exposition professionnelles :",
    "options": [
      "A. le patient",
      "B. les services de sant\u00e9 au travail",
      "C. les dossiers de la police locale",
      "D. l'employeur",
      "E. les fiches de donn\u00e9es de s\u00e9curit\u00e9"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 78,
    "question": "\u200b facteurs \u00e9tiologiques pour les allergies professionnelles :",
    "options": [
      "A. poussi\u00e8re domestique",
      "B. produits chimiques",
      "C. les squames d'animaux",
      "D. pollens",
      "E. l'amiante"
    ],
    "correct_answers": ["B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 79,
    "question": "\u200b effets chroniques des bruits sur la sant\u00e9 des travailleurs expos\u00e9s :",
    "options": [
      "A. hypoacousie unilat\u00e9rale",
      "B. le traumatisme acoustique",
      "C. effets comportementaux",
      "D. acouph\u00e8nes aigus",
      "E. la perte auditive due au bruit"
    ],
    "correct_answers": ["C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 80,
    "question": "\u200b \u00e9l\u00e9ments corrects d'ergonomie au poste de travail :",
    "options": [
      "A. r\u00e9duire la composante statique",
      "B. utiliser la gravitation",
      "C. \u00e9viter les mouvements excessifs de la t\u00eate",
      "D. raccourcir ou supprimer les pauses",
      "E. position assise \u2013 pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 81,
    "question": "\u200b domaines de sp\u00e9cialisation de l'ergonomie :",
    "options": [
      "A. ergonomie cognitive",
      "B. ergonomie organisationnelle",
      "C. ergonomie de la productivit\u00e9",
      "D. ergonomie physique",
      "E. ergonomie des finances"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 82,
    "question": "\u200b la byssinose est caus\u00e9e par :",
    "options": [
      "A. poussi\u00e8re de sisal",
      "B. poussi\u00e8re de coton",
      "C. poussi\u00e8re de ciment",
      "D. poussi\u00e8re d'amiante",
      "E. poussi\u00e8re de chanvre"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 83,
    "question": "\u200b les pneumoconioses collag\u00e8nes :",
    "options": [
      "A. saturnisme",
      "B. byssinose",
      "C. asbestose",
      "D. silicose",
      "E. brucellose"
    ],
    "correct_answers": ["C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 84,
    "question": "\u200b composants de la phase toxicocin\u00e9tique :",
    "options": [
      "A. l'excr\u00e9tion",
      "B. l'inhibition enzymatique",
      "C. le d\u00e9p\u00f4t",
      "D. le transport et la distribution",
      "E. l'exposition"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 85,
    "question": "\u200b les solvants organiques professionnels industriels sont utilis\u00e9s comme :",
    "options": [
      "A. adh\u00e9sifs",
      "B. antigel",
      "C. agents de nettoyage \u00e0 sec",
      "D. condiments",
      "E. d\u00e9graissants"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 86,
    "question": "\u200b avantages de l'ergonomie :",
    "options": [
      "A. augmentation du chiffre d'affaires",
      "B. diminution du risque de blessures",
      "C. augmentation des erreurs",
      "D. augmentation de la productivit\u00e9",
      "E. augmentation des jours de travail perdus"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 87,
    "question": "\u200b dans l'exposition aigu\u00eb aux solvants organiques :",
    "options": [
      "A. lavez imm\u00e9diatement les yeux !",
      "B. retirez les v\u00eatements et les chaussures contamin\u00e9s !",
      "C. lavez la peau avec de l'eau et du savon !",
      "D. administrez des antibiotiques, sont obligatoires !",
      "E. lancer imm\u00e9diatement un traitement ch\u00e9lateur !"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 88,
    "question": "\u200b le suivi de la sant\u00e9 des salari\u00e9s se fait par :",
    "options": [
      "A. examens m\u00e9dicaux \u00e0 l'embauche, assur\u00e9s par le m\u00e9decin du travail.",
      "B. visites m\u00e9dicales r\u00e9guli\u00e8res, faites par le m\u00e9decin de famille.",
      "C. examen m\u00e9dical d'adaptation, recommand\u00e9 par le m\u00e9decin du travail.",
      "D. examen m\u00e9dical \u00e0 la reprise du travail, dans le service de m\u00e9decine du travail.",
      "E. examen m\u00e9dical \u00e0 la demande du salari\u00e9, dans le service de m\u00e9decine du travail."
    ],
    "correct_answers": ["A", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 89,
    "question": "\u200b les risques professionnels qui peuvent mener au cancer sont :",
    "options": [
      "A. rayonnement ionisant",
      "B. bruit",
      "C. amiante",
      "D. benz\u00e8ne",
      "E. vibrations m\u00e9caniques"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 90,
    "question": "\u200b questions n\u00e9cessaires \u00e0 une histoire de l'asthme professionnel :",
    "options": [
      "A. quels sont les sympt\u00f4mes ?",
      "B. r\u00e9cent changement dans l'environnement de travail ?",
      "C. comment sont les sympt\u00f4mes li\u00e9s au travail ?",
      "D. quel est votre travail ?",
      "E. buvez-vous du vin ?"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 91,
    "question": "\u200b sont reconnus comme dangers sur le lieu de travail :",
    "options": [
      "A. les agents chimiques",
      "B. les conditions de travail bien contr\u00f4l\u00e9es",
      "C. les facteurs psychosociaux",
      "D. le bruit et les vibrations",
      "E. une mauvaise ergonomie du poste de travail"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 92,
    "question": "\u200b possibles facteurs \u00e9tiologiques de l'asthme professionnel :",
    "options": [
      "A. les isocyanates",
      "B. les rayonnements non ionisants",
      "C. le chrome 6+",
      "D. la poussi\u00e8re de silice",
      "E. les poussi\u00e8res de bois"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 93,
    "question": "\u200b le diagnostic positif d'une maladie professionnelle implique :",
    "options": [
      "A. de trouver le facteur \u00e9tiologique au travail",
      "B. de prouver une dur\u00e9e d'exposition suffisante",
      "C. des donn\u00e9es cliniques sp\u00e9cifiques",
      "D. de prouver une intensit\u00e9 d'exposition suffisante",
      "E. diagnostic de la m\u00eame maladie \u00e0 tous les travailleurs"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 94,
    "question": "\u200b l'\u00e9preuve fonctionnelle respiratoire pour pneumopathie d'hypersensibilit\u00e9 :*",
    "options": [
      "A. r\u00e9v\u00e8le une dysfonction restrictive",
      "B. r\u00e9v\u00e8le une dysfonction obstructive",
      "C. r\u00e9v\u00e8le une dysfonction mixte",
      "D. n'est pas n\u00e9cessaire",
      "E. est recommand\u00e9e seulement quand le travailleur a de la fi\u00e8vre"
    ],
    "correct_answers": ["C"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 95,
    "question": "\u200b une maladie professionnelle :",
    "options": [
      "A. est toujours contagieuse",
      "B. est impossible \u00e0 traiter et \u00e0 gu\u00e9rir",
      "C. est d\u00e9clar\u00e9e par le m\u00e9decin du travail, dans tout le monde",
      "D. n\u00e9cessite une exposition significative \u00e0 l'agent causal, comme temps et intensit\u00e9",
      "E. peut d\u00e9buter seulement au travail"
    ],
    "correct_answers": ["D", "E"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 96,
    "question": "\u200b pr\u00e9vention ou contr\u00f4le des risques professionnels peut \u00eatre effectu\u00e9 par :",
    "options": [
      "A. \u00e9limination des risques",
      "B. remplacement des risques",
      "C. temps d'exposition r\u00e9duit",
      "D. une ventilation locale - le cas \u00e9ch\u00e9ant",
      "E. intubation rapide"
    ],
    "correct_answers": ["A", "B", "C", "D"]
  },
  {
    "chapitre": 1,
    "id": 97,
    "question": "\u200b en cas d'exposition \u00e0 l'amiante :",
    "options": [
      "A. une complication est le m\u00e9soth\u00e9liome malin",
      "B. des petites opacit\u00e9s arrondies, r\u00e9guli\u00e8res peuvent \u00eatre trouv\u00e9es d\u2019habitude sur laradiographie des poumons",
      "C. une complication est le cancer du poumon",
      "D. il n'y a pas de signes pleuraux",
      "E. l'asbestose est la plus fr\u00e9quente souffrance"
    ],
    "correct_answers": ["A", "C", "E"]
  }
]
